@inproceedings{Icard-Claveau-Atemezing-Egre:CORIA-TALN:2023,
    author = "Icard, Benjamin and Claveau, Vincent and Atemezing, Ghislain and Egr\'e, Paul",
    title = "Un traitement hybride du vague textuel : du syst\`eme expert VAGO \`a son clone neuronal",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "151-163",
    note = "",
    abstract = "L'outil VAGO est un syst\`eme expert de d\'etection du vague lexical qui mesure aussi le degr\'e de subjectivit\'e du discours, ainsi que son niveau de d\'etail. Dans cet article, nous construisons un clone neuronal de VAGO, fond\'e sur une architecture de type BERT, entra{\^\i}n\'e \`a partir des scores du VAGO symbolique sur un corpus de presse fran\c{c}aise (FreSaDa). L'analyse qualitative et quantitative montre la fid\'elit\'e de la version neuronale. En exploitant des outils d'explicabilit\'e (LIME), nous montrons ensuite l'int\'er\^et de cette version neuronale d'une part pour l'enrichissement des lexiques de la version symbolique, et d'autre part pour la production de versions dans d'autres langues.",
    keywords = "Vague, Subjectivit\'e, Pr\'ecision, D\'etail, Hybridation, Explicabilit\'e",
    url = "461924.pdf"
}
